\input{../notemp}

\title{情報セキュリティ 第6回}

\begin{document}
\maketitle

\subsection{様々な暗号技術}

\begin{itemize}
	\item 暗号
		\begin{itemize}
			\item 非対称(公開鍵)暗号
				\begin{itemize}
					\item RSA/EIGamal

					\item 一般的に処理時間がかかる

				\end{itemize}

			\item 対称(共通鍵 or 秘密鍵)暗号

				\begin{itemize}
					\item DES･AES

					\item 一般的に高速に計算可能
				\end{itemize}

			\item 上の2つの暗号方式は役割が違う

				\begin{itemize}
					\item 状況に応じて使い分ける or 組み合わせる

				\end{itemize}

		\end{itemize}

	\item 電子署名 from 公開鍵暗号
\end{itemize}

それぞれの人は自分の公開鍵(pk)と秘密鍵(sk)のペアを作る。

\subsection{AliceがBobに暗号文を送る場合}

$\overset{M}{\rightarrow}\underset{\displaystyle\underset{pk_B}{\uparrow}}{\fbox{暗号}}
\underset{\displaystyle\underset{Attacker}{\updownarrow}}
{\rightarrow}\underset{\displaystyle\underset{sk_B}{\uparrow}}{\fbox{復号}}\overset{M}{\rightarrow}$

\section{モジュロ演算}

\subsection{$\mid$}

$n \mid a \Leftrightarrow a\ mod\ n = 0$

\subsection{$\equiv$}

$a \equiv l\ mod\ n \Leftrightarrow n \mid (a - l)$

	${\displaystyle\underset{\cap}{\circ}}$

\end{document}
